【獨媒】完全100%封關真係唔 make sense (唔好嬲住，你聽我解釋)

2020-02-03

引言：今晚6點，淋病宣佈羅湖、落馬州全面封關，再無火車往返大陸，我地已經贏了，真的。這篇文章是被迫往返大陸的香港人心聲。在撰文之前，我想先講一句。

五大訴求，缺一不可。光復香港，時代革命！

咁大家明白我站在那一邊。

今早，新聞報道現時通關者之中，有高達95%是香港人。我認為不止95%。你問我點解咁清楚，因為我就是其中一位今早上去、又封關前急急返來的「small potato」。

放心，我全程佩戴3M N95 8210，連午餐都不敢吃。

你問我點解咁撚危險仍然要上去，我會咁答你。

「那有錢？你老母！」

Sorry，暴躁了。我會用一句話解答你——80年代，香港金句「High tech 奶野、low tech 撈野」，就是香港人要冒生命危險，返大陸的最大原因。

好話唔好聽，香港人長期不重視科研，沒有工廠。很多香港公司搞OEM、做外貿，靠的是大陸的R&D同大陸的工廠。今日R&D 開工，生產線下禮拜一開工，我上去就是急忙在封關前 solve 班大陸佬搞左半年都搞唔掂的白痴硬件bugs。

新聞說，今時今日，每日有2萬個香港人往往返返。若把每周往返的也計算在內，我認為，絕對不止呢個數目。

而且，這2萬個香港人之中，包括了一些盡心盡力，幫助香港抗疫的有心人。

今日，Whatssap group 有個商會手足走上去東莞訂了2萬盒口罩落香港，他發信息問我們家裡有沒有老人家，如果有，星期三可以上佢公司20蚊一盒。（你老母唔係送咩？）

你或者問，為什麼不以電話落 orders，這樣就不用上大陸。我只可以答你——現在整個廣東在搶口罩，你覺得電話落單有用嗎？你覺得搶得過班大陸生意佬？太天真了。

總的而言，只想帶出幾個 main points。

第一，今日早上所見，往返大陸的香港人應該超過95%，往日拉「gip」班仆街水貨客完全消失了。（終於）

第二，羅湖、落馬州已經封關了。風頭火勢，現在自己揸私家車上去的香港人，都是焗住要上去，真係要做野，真係做生意的。

第三，今日過關，基本上全部香港人戴口罩，而且n95 比例比香港商場高很多，證明大家都明白疫情的嚴重性。過關者，個個已經嚴陣以待，不想將個病帶番香港！

現在，香港同大陸之間 border 僅餘汽車口岸了。自駕上去的香港人，他們已經嚴陣以待，絕對不想令香港的家人有事。所以，不如就咁算啦，醫護手足們。港共政府肯禁大陸人入境，肯封羅湖，肯封落馬州，再無火車往返，已經及格。

現在這個關鍵的時間罷工，反而會傷害到自己香港人。

Now is NOT the right time！

作者：丹尼士

番完上去番黎隔離十四日
想做野踩
咪隔離營home office 囉

幫正苦spin?

一日唔封埋港人返大陸，香港一樣係死路一條。

啲人話可隔離14日，但每日往返人數成十萬，放係邊隔離好？

再唔正視呢個問題，我相信造成社區大爆發嘅會係香港人自己。

自我隔離十四日 please
十四日全部叫外賣
叫外賣仔門口擺低
Payme 俾錢
佢走咗之後先開門攞嘢食
唔該你

#五大訴求缺一不可
#咁你而家明我企邊一面味

所以正確做法係非本地居民一律禁止入境，居民就要回港後強制隔離同限出入次數

冇錯，要入境送去新屋嶺/購物城隔離14日咪得囉

連登網民： 北上係死罪，北上得嘅無論咩原因，已經失去香港人嘅身份

成日都要我講

linux 都唔敢用，咩科研都係假

而家講既問題反而係
其實醫護講既全面封關，冇要求過政府要完全停止所有關口運作，而係完全禁止大陸人來港但政府而夾係close左一堆關，淨低既由於大陸公安部已停止簽發港澳通行證
除左本身仲有期個d，同埋探親簽可能仲黎到，其他既已經黎唔到

即係話，往來關口既而家9成都係香港人
而人數係以萬計
咁醫護界對呢每日以萬計既香港人會suggest點處理?

咪撚偷換概念啦
而家講緊要杜絕武肺病毒入境呀
所謂封關唔係講緊開放幾多個口岸 而係全面限制中國藉人士進入香港境內（澳門已經限制只有持合資格醫生證明嘅人先可以入境 實際操作自主權係自己手 做得仲好過港共）
至於香港人出入境 港共已經呼籲唔好再前往疫區 死都唔聽嘅咪返嚟接受隔離囉

香港準備變疫埠 你仲同我講你公司R&D要上去所以唔封得關？買口罩一定要去疫區買？我屌你老母呀

利申：銀行小薯做大陸業務，公司已經停晒往返中国商業活動

以為講句五大訴求就可以當係手足？

但有冇人答到點處理過關往返既香港人?
理論上既然大陸係疫區
你係大陸返黎唔理係香港人大陸人都有機會中招
而家情況係大陸人佔整體一成都冇，個九成點搞

Whatssap group 有個商會手足走上去東莞訂了2萬盒口罩落香港，他發信息問我們家裡有沒有老人家，如果有，星期三可以上佢公司20蚊一盒。

其實政府肯100%封關，使撚要咁多口罩？

我都係要番大陸日做野 唔覺得全面封關有咩問題
一係就留香港home office 一係留係大陸唔好番黎

唔100%封關講乜都無用

偷換概念,封關係要限制中國藉人士進入香港境內
香港人返左上去, 一係自我隔離14日,一係唔好落返黎

冇人話唔俾香港人落返黎, 要隔離咁解

成個引言比我既感覺就係狗扮人/五毛扮黃

好老實 自己人係都要上去係冇得搞 只能 mark做重點注意 有事易trace d

香港take 唔到呢個risk
運十萬個口罩黎香港但受感染返黎跟本得不償失

過大陸關返香港既香港本地居民人數尋日大約有7萬人
你邊度搵地方隔離7萬人？

收撚皮喇 依家醫護罷工純粹因為蝗咁簡單 最重要係資源呀傻9 點解黑曱甴買裝備億億聲 醫護咩都無呀 答喇睇透世事撚 on9

負皮 拉

自我隔離先，點都好過俾大陸人繼續落嚟

維穩文
拉

幾時話過封關係完全物理性封？個咗林奠語言藝術？
香港人可以上去，不過返黎要隔離14日。 冇人有例外，因為關符全香港人命

好老實講咁樣上上落落一中招很定散到周圍都係
無論對香港定對支那一樣好大風險
要上去做野無問題架落番來咪隔離14日囉
要密密上既就直接stay係個邊

我同意唔好俾大陸人落黎
但減少1成人流作用有幾大？
對於真正主力既過關人流，只能期望佢地「自我隔離」?

拉

唔撚俾上只俾返嚟，果9成係因為日日有人走上走落先咁多

入面一大堆人屋企係深圳
唔俾人返政府係咪有足夠地方俾人住先

同埋呢個又涉及香港居民出入境自由既問題

他發信息問我們家裡有沒有老人家，如果有，星期三可以上佢公司20蚊一盒。（你老母唔係送咩？）

乜黃絲會諗d咁嘅野？總之一定要全面封關 屌你老母

唔覺得你份工重要過你條命, 就算係都唔重要得過全香港人嘅命。一次半次, 你返落黎咪隔離你囉。真係一定要每日返上去, 總唔會連香港都要你physically存在掛?咁你唔好落返黎, 兩全其美，多謝你為你公司同香港人嘅犠牲。

我上次問左，以尋日計有7萬香港居民經關口回港，你想點隔離法？

湖北人唔洗做跨省生意？
香港人做生意就至高無上可以override公共衛生？
講緊生死存忙呢個社會硬係有啲人仲掛住嗰一個半個崩

調返轉諗
一早封左關大陸無人落到黎
香港已經好安全大家唔洗周圍撲口罩啦
我當有50萬人係因工作/住屋需要往返兩地
咁係咪可以凌駕另外幾百萬人既生命安全？
局部封關根本等於零作用
佢都識講依家要去其他口岸過關
你估d病毒唔會係其他口岸帶落黎？
一係就搬上去住幾個月啦
又要返大陸搵食又唔想留係疫區
要幾百萬人陪葬

風頭火勢走去中國分分鍾野病返黎香港
仲咁能大聲講野

呢篇野真係on99

從來無講過100% 硬封關呀... 香港人可以出入架...
不過要觀察要檢查要登記要隔離，總之要處理....

戴左N95 就唔會中招，咁鐘南山都唔會中招啦...

1. 大陸人唔可以再落嚟
2. 香港人如有必要，可以上去，但返黎要入住隔離中心，強制隔離至少14日

要全面封關，停止大陸人流入先可以杜絕武肺病毒，先可以防止香港變疫埠。
我明你做生意會有損失，但香港人的生命安全應該放首位。

收皮la
on9

痴線，你知唔知深圳係廣東省最多確診嘅城市？
香港最新啱啱確診果宗只係去過深圳渣，姐係深圳已經出現社區傳染，大巴大巴車落你到。

想上大陸搵錢就上咗去唔好返嚟，咁都算係一個好漢。

要防疫就要做得徹底 無理由你地賺錢 我地take risk
全面封關 香港人都無得上落 咁先係針對病毒
出入境有9成香港人 如果封得果1成內地人
咁係針對內地人 對防疫唔大幫助

如果我係林鄭，我肯完全封關，我第一件事係斷網同用emp彈去鏟起各大學宿舍，保證狂打反政府學生無人拍到片

防疫要嚴，我地要零增長確診

仲上大陸既應該剝奪佢香港人身分

意思係完全封關係有一定危險，出面睇入面唔清楚

為左買口罩防患肺炎 ，而係買的過程中，中左肺炎。

true

兩句答晒，成篇廢文。

包括有身分證都禁入咪公平

唔比返先有用

政府幾時禁咗大陸人入境???
嗰啲所謂停止自由行新發簽證?

去過大陸返黎嘅香港人就要隔離14日，自己諗仲上唔上去就係咁

維穩
沒有普選 唯有獨立

都話一返黎就搵popo帶去隔離14日先講，幾萬人既海洋公園，中港中醫院，各大狗屋都有地方

有冇人同意封要封埋香港人？
而加係想阻止帶菌者由外地帶菌係香港散播定純粹想禁大陸人而封？
你呢個時候仲翻大陸怪得邊個？
好似有d冷血 我都明你要揾兩餐又乜乜乜
但你做到回港真自我隔離14天？
你肯定上去唔食飯帶曬罩就唔奶野？ 你衫褲頭髮肯定乾淨冇病毒？
如果你奶左野/身上帶病毒又做唔到14天隔離
咁你就係散播病毒個嗰炸彈

垃圾文
自我隔離再講啦炸彈

直接講要留個逃生門比支那班有錢佬同高官啦講乜撚9成香港人，1個支那仔有病毒黎都仆街啦

依你邏輯，
其實每個翻上去既人都一定有佢地自己原因，
咁樣就咩關都唔使封啦！

重點係而家已經係不正常時期，點解要expect社會要正常運作，要有工翻、有得隨時去探親？

正如而家醫院唔比探病一樣，唔通又可以話：我好掛住個屋企人，而又逐個放入去？

不停來回 疫區
增加社區感染機會
你覺得咁樣又 make sense咩？
另外 罷工最佳時間 就係最大牙力果時
係唔洗考慮責任 道德
因為 班高層本身都係冇呢2樣野係身

冇
病毒根本唔會分你大陸人定香港人
要惹就一齊惹

叫句口號維穩有人信嗎？

錢重要過命 一定係咁

仲要唔係自己條命咁簡單

大陸有冇基本法講明出入境自由先
再者你做乜拎大陸呢啲冇人權國家黎比？
你睇美國英國會唔會話禁止本國居民去大陸？

On撚9，唔好係度spin啦。香港人上完去落番嚟係要強制14日隔離呀，幾撚時話唔比佢落嚟呀？重唔重要你自己衡量囉咁大個人都要人教呀？
屌你贏乜呀贏？依家口罩又無，個案就日日更新，就嚟社區爆發喇。

好人好者點會上大陸

又係林鄭維穩point

病毒唔分種族

理得你乜人

喺大陸過嚟就要拒絕封關

依家係瘟疫關乎人命

畏首畏尾死得人多

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

而家就係邊度有咁多地方人手隔離呀？
幾萬人你搵地方黎睇下
家居隔離晌自己屋企隔離其實都有風險架

直接係上面做野啦
翻黎把撚阿

豬好值錢
豬瘟應該淨係殺有病既豬
100%殺哂D豬係唔make sense

白癡。

我理解而家主流嘅封關訴求係可以完全杜絕中国人入境播毒嘅可能性
即使針對唔到過關往返嘅香港人 都唔可以作為反對完全封關嘅理由

至於香港人往返問題 入境進行檢疫 家居隔離/強制隔離
甚至緊急法只上不落 好多野可以做

如果以呢個原因而否定限制中国人入境 除咗on9都唔知講咩好

又一篇奶共文 拉

封咗關之後，公司自然就唔會叫你上去返工㗎啦，又唔見武漢公司會call啲人入去武漢返工？

成篇嘢廢嘅竟然用手停口停呢個藉口 唔封關，到時野左啲病落嚟，有錢都冇命使啦屌，仲要大家同你一齊陪葬，傻撚咗？

而家就係播毒既唔係大陸人
香港人一樣會播毒
緊急法俾人jr緊仲點用？

將啲R&D同廠搬返嚟啦

而家就係知冇咁多地方隔離
所以先話要完全封關
時間一長隔離人數只會越嚟越多
到冇曬病房隔離確診者就真係爆撚曬煲更加搞唔掂
當年sars最有效嘅approach都係搵曬啲密切接觸者全部搞隔離
到隔離呢招唔work嘅時候我都唔知點醫好了

知多人就好啦 如果政府一早就肯聽人講封關而家邊會有幾萬人要隔離呀？

你明唔明
你憑乜野唔俾香港本地居民出入境？
呢個係人權自由黎架

本來就唔係講全封，係禁非香港人從中國入境

就算全封又點，你覺得武漢入面既公司同世界各地或者中國其他省份無來往咩？咁點解人地又可以成個城封咗佢？因為大撚鍋囉，講緊會死人嫁，依家口罩都唔夠用你仲要因為要上大陸做野而唔封得關，唔係話戴哂保護裝備就安全嫁，你估沙士嗰陣啲醫護無裝咩？一樣有死人啦

再者
淘大只係隔離幾百人咋
而家係講幾萬人出入境
要幾多個渡假村？

成篇嘢假到仆街
乜嘢硬件bug成個大陸都搞唔掂，要你上去搞咁巴閉？你講得出detail我就信你
商會手足上去買口罩？即係啲廠認個“手足”個樣黎接單，打電話就算識你都“搶唔到”唔接單，video call都唔得？個手足係咪拎軍火上去搶？
唔好暗暗地spin落水貨到，封關唔關水唔水貨客事，係要唔比大陸病毒過黎香港
最緊要嘅關，機場有冇對管制大陸人入境嘅有效措施？

我哋要求嘅係儘量阻住大陸人嚟香港呀，講幾廿百次

我都係R&D
但係
1. 你公司廣東省 仲搵人開工係痴左線
保險講明唔包 真係有人奶左野你成個R&D停2個月都似
我上面D同事都係番廣東STANDBY WECHAT 點名之後家居隔離緊 幾急都要坐7日先番得公司
佢地岩岩係老家開完肺炎PARTY 你搵人開工 真係唔知邊度來ge膽識
除非你成個R&D 全部STAY晒係深圳 今年唔走

如果你係帶口罩落來就件件拿拿林落番來之後坐14日算啦
即晚封故然最好，唔得 俾個時候表來 聽晚 甚至後晚 都有妥協餘地

呢篇野係 鄧晞 奶野之前都仲可以呃得下人
但佢奶野之後 嘩 屌你原來D支那人受完高等教育之後
公共衛生同誠信都係可以咁不堪入目。
醫護唔想搏自己條命出來賭 有咩問題

其實有特殊需要要中國同香港來回嘅個別例子，不如整個申請+限制好過啦。其餘就全面封關禁晒啲普通出入境，咁仲易管理同追蹤，我都唔明政府點解要死撐唔封關

你肯定你唔會受感染？
你肯搵你家人既健康黎賭 你咪番上去囉

咪撚再推呢啲垃圾post
拉

五毛你好
依到十蚊攞去買狗糧啦

屌 唔好再推
咩叫講完五大訴求缺一不可就係手足唔使屌
而家唔係政治既問題 只係市民大眾都關心既公共健康議題
政府都要政治化佢黎搞
個個番到黎話自己有戴口罩防衛意識好夠
完全冇自我隔離14日
你呢d人遲早有肺炎 自私到死

onL9 仲上因住有錢無命駛啊！

其實咁 當要強制隔離14日
有一大班人 就唔會上去
個數實少
而一旦多次隔離 其實 佢份工就無咗 唔洗再上去
我只能講 兩家茶禮無咁易食 有時人只能選一面
手足我都係咁話 封一個月 其實好夠

忠誠勇毅
咁你明我邊邊未？

我絕對支持100%禁止大陸人黎
我係指醫護人員要承受好大壓力先推到個大罷工
晒咁多力，結果你話我知就算政府100%聽你話
都只可以減少十分一人數?
咁我真係覺得好唔值

上面有人講海洋公園
係咪扔佢地訓地下?

廣東省已經規定不早於2月9日先上班，基本上深圳全部在家工作。
你乜公司可以咁早返？
係咪想有人上門幫你量體溫？

大陸野你信一成都死
廣東好浙江好
好多公司同廠照常開工
老細扮睇唔到政府公告

你食屎啦，自私閪

廣東？
口罩？
唔洗啦多謝

大佬，要計緊係唔會用未封關前嘅數計架啦，唔會捉返佢地番嚟架嘛。

重點數量唔係之前會過關嘅人而係宣佈左措施之後仍然會過關嘅人。封關+再度回港要隔離嘅前提可以大大減少會過關返嚟香港或者仍然選擇過關來往兩地嘅香港人數目。

當然亦都可以根據佢到過嘅內地省份災情決定佢需唔需要係政府設施做隔離。危險性較輕嘅可以用電子環方式做家居隔離。

重點係要增加香港人來往兩地嘅成本，咁就減低佢地過關嘅意欲—》減低數量，從而減低兩地交叉感染嘅危險。呢樣野好重要，唔應該因為難做而唔做，要諗點先可以做到。你估一句不切實際就值嗰每個月40萬咩？有得香港人㨂邊輪到佢。

咁鍾意做野，隔離14日啦每次返去

我同意你所講可以透過增加過關難度黎減低市民過關意欲
例如關閉部份口岸令過關更唔方便
我俾你減夠8成人流
一萬四千個
其實一樣處理唔到，只可以靠佢”自我隔離”

NO.
反對你

睇哂成篇都睇唔到咩理由唔支持封
連個理由都冇呀
屌你老母哂我時間
樓主仲貼埋d廢文幫佢出名

搵食緊要定條命緊要？
仲要係講緊全港市民條命
封關意思係香港人可以照返香港，但一定要隔離

疫區返嚟，理應隔離觀察十四日

🐷奶同全球化左膠會答你係搵食重要
所以求仁得仁囉

從來都冇話要阻止香港人岀入香港
你真係有重要事要返大陸既
冇問題
你入隔離營14日
最起碼都屋企自我隔離

你過關見到其他人帶口罩只係人哋自律
但支那人講自律係唔可信
你難保總會有一兩個支那廢佬用商務或者其他簽證走落黎
到時死咗既人係咪你負責？

講真 個個都俾人感染 生意都做唔成啦

前半句我覺得係冇錯既，好應該咁樣做

但後半句你自己諗下真係有可能做到咩？（政治上/技術上）

全港大罷工唔make sense
依篇野套落罷工到一樣work

面對緊一隻無藥醫 無疫苗 連傳播途徑都未清楚既病毒
問題唔在於封關影響幾大
而係唔封關後果有幾嚴重
最嚴重大型社會爆發 醫療資源不足 大家咪鎖自己入房等死

依條仆街講兩句口號就當自己同路人
根本同班以前講支持 但唔好阻我返工班自撚私一樣
方法俾左 一係home office
一定要過境既 安排定住宿 做好晒d野先落返黎 隔離十四日 就係咁簡單

岩
其實封關唔一定完全唔比人入 真係想入咪隔離14日先囉 依家有咩生意一定要親身去唔可以online傾

要阻 定你覺得病毒識揀人傳染

學火神山 係邊境搵塊爛地隔離

一定要返大陸做野就盡量留係大陸住酒店
唔好日日來來回回
有必要返香港可以返，但要隔離14日
非常清晰
唔係嗌兩句口號講野就合理架

你落實左就唔會要有咁多人日日往返架啦
就算係大陸都可能寧願唔返黎住
必要返既先會返
然後又困住14日，之後就唔會再有大量人

拉

我要封關呀

算你老母咩就咁算

岩

其實醫學上最strict 應該連香港人都返唔到黎係最安全

每次來回隔離14日囉